[
    {
        "id":1,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Plante & voedsel",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Fotosintese is die proses waar plante hulle eie ____ maak met sonlig, koolstofdioksied en water.",
        "answer":["voedsel", "kos"]
    },
    {
        "id":2,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Plante & voedsel",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"_____ is 'n soort suiker wat gebruik word as energiebron vir lewende organismes.",
        "answer":["glukose"]
    },
    {
        "id":3,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Plante & voedsel",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Op watter deel van 'n plant vind fotosintese plaas?",
        "answer":["blaar", "blare"]
    },
    {
        "id":4,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Plante & voedsel",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Plante stoor ekstra glukosesuiker in plante as _____.",
        "answer":["stysel"]
    },
    {
        "id":5,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Plante & voedsel",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Drie kossoorte wat stysel bevat is:  _____, mielies en koring.",
        "answer":["aartappels", "aartappel"]
    },
    {
        "id":6,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Plante & voedsel",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Plante stoor stysel in hul wortels, stam, vrugte, sade en _____",
        "answer":["blaar", "blare"]
    },
    {
        "id":7,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Plante & voedsel",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"____ is 'n stoorproduk in plante.",
        "answer":["stysel"]
    },
    {
        "id":8,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Plante & voedsel",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Sonlig, _____ en water is nodig vir fotosintese.",
        "answer":["koolstofdioksied"]
    },
    {
        "id":9,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Plante & voedsel",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Gluskose en _____ is produkte wat tydens fotosintese vervaardig word.",
        "answer":["suurstof"]
    },
    {
        "id":10,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Plante & lug",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Alle _____ dinge haal asem.",
        "answer":["lewende", "lewendige", "lewend'"]
    },
    {
        "id":11,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Plante & lug",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Die proses om van afval ontslae te raak?",
        "answer":["uitskeiding"]
    },
    {
        "id":12,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Plante & lug",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"'n Gas in die lug wat mense en diere nodig het om asem te haal?",
        "answer":["suurstof"]
    },
    {
        "id":13,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Plante & lug",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"_____ maak suurstof.",
        "answer":["plante", "plant"]
    },
    {
        "id":14,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Plante & lug",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Watter gas gee mense en dier af wanneer hulle asemhaal.",
        "answer":["koolstofdioksied"]
    },
    {
        "id":15,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Plante & lug",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Plante het _____ , water en sonlig nodig vir fotosintese.",
        "answer":["koolstofdioksied"]
    },
    {
        "id":16,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Plante & lug",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Wanneer gebruik plante 'n klein hoeveelheid suurstof en produseer ook suurstof? (dag of nag)",
        "answer":["nag"]
    },
    {
        "id":17,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Plante & lug",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Wanneer gebruik plante baie koolstofdioksied en stel baie suurstof vry? (dag/nag)",
        "answer":["dag"]
    },
    {
        "id":18,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Plante & lug",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Wat beteken die term 'foto' in die woord fotosintese?",
        "answer":["lig"]
    },
    {
        "id":19,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Plante & lug",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Watter pigment veroorsaak die groen kleur in blare?",
        "answer":["chlorofil"]
    },
    {
        "id":20,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Plante & voedsel",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Een van baie middels in voedsel wat belangrik is vir groei of goeie gesondheid.",
        "answer":["voedingstowwe"]
    },
    {
        "id":21,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Voedselgroepe",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Die vier hoof voedselgroepe is proteïene, vette en olies, vitamineses en minerale en ______.",
        "answer":["koolhidrate"]
    },
    {
        "id":22,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Voedselgroepe",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Voedsel word gegroepeer volgens _____ in jou liggaam en die hoofvoedingstowwe wat hul verskaf.",
        "answer":["funksie", "funksies"]
    },
    {
        "id":23,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Voedselgroepe",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Stysel en suikers gee vir jou liggaan _____.",
        "answer":["energie"]
    },
    {
        "id":24,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Voedselgroepe",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Watter voedselgroep is die beste bron van energie?",
        "answer":["koolhidrate"]
    },
    {
        "id":25,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Voedselgroepe",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Vette en olies beskerm jou senuwees en _____.",
        "answer":["organe"]
    },
    {
        "id":26,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Voedselgroepe",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Proteïene is belangrik vir spierherstel en _____.",
        "answer":["groei"]
    },
    {
        "id":27,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Voedselgroepe",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"In watter voedselgroep val vis?",
        "answer":["proteiene","proteïene"]
    },
    {
        "id":28,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Voedselgroepe",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Watter twee hooffunksies het vette in die menslike liggaam? Energie en ____",
        "answer":["isolasie"]
    },
    {
        "id":29,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Voedselgroepe",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Watter mineraal bou sterk bene?",
        "answer":["kalsium"]
    },
    {
        "id":30,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Voedselgroepe",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Watter voedselgroep in onoplosbaar en 'n vloeistof?",
        "answer":["olie"]
    },
    {
        "id":31,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Voedselgroepe",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Watter voedselgroep beveg verkoues?",
        "answer":["vitamiene", "vitamienes"]
    },
    {
        "id":32,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Voedselgroepe",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Aan watter voedselgroep behoort kalsium, yster en jodium?",
        "answer":["minerale"]
    },
    {
        "id":33,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Voedselgroepe",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"In watter voedselgroep val jogurt?",
        "answer":["minerale"]
    },
    {
        "id":34,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Voedsel",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Wat noem ons goed wat my kos gevoeg word om die smaak, kleur, geur of tekstuur te verbeter?",
        "answer":["by-middels"]
    },
    {
        "id":35,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Voedsel",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Voedsel iln pakkies, blikkies en bottesl noem ons  _____ voedsel.",
        "answer":["verwerkte"]
    },
    {
        "id":36,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Voedsel",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Die by-middel om voedsel se smaak of reuk te verbeter.",
        "answer":["geurmiddels", "geurmiddel"]
    },
    {
        "id":37,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Voedsel",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Die by-middel om voedsel langer te laat hou.",
        "answer":["preserveermiddel", "preserveermiddels"]
    },
    {
        "id":38,
        "grade":"Graad 6",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Voedsel",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Die by-middel om voedsel se voorkoms te verbeter.",
        "answer":["kleursel", "kleurmiddel", "kleurmiddels"]
    }
    
    

]